11.24兄弟爬山和你投 年輕選民蓄勢待發 踢走保皇黨

11.24兄弟爬山和你投
年輕選民蓄勢待發 踢走保皇黨

【區選大戰】

【本報訊】明日便是反修例運動後的首場全港大型選舉，年輕人是整場運動的中堅，近100萬名18至35歲的選民蓄勢待發，爬山明志，用選票明辨是非，守護良知，有網民發表《連登共同宣言》，承諾明日絕不破壞，齊齊投票踢走保皇黨。全港452個選區中，年輕選民比率最高的元朗天恒，上屆敗選的民主派王百羽捲土重來，冀憑該區年輕選民之多，擊敗爭取連任、被謔稱為「醬爆」的工聯會立法會議員陸頌雄。

記者：姚國雄 林俊謙

相關新聞：長者投票率一直遠超年輕人

明日是香港史上首次沒有候選人自動當選、全港413萬名選民全部可以投票的區議會選舉。民主派在所有選區均有候選人，選民如何投票，勢必是對血腥警暴、催淚彈、五大訴求、政府民望的清晰表態。民主派召集人陳淑莊指，市民若不珍惜今次投票機會，「即係等於香港人一齊跪低」，而若民主派能在18個區議會均能擁過半議席，便能在所有區議會追究警暴。

王百羽誓要在元朗天恒選區踢走工聯會陸頌雄。梁志永攝
網民表明不破壞區選

有連登仔發起宣言行動，表明11.24絕不破壞：「為了光復香港，1124絕不破壞區議會選舉，一定親身投票。1124，香港人，投票！」帖文一出即獲網民熱烈回應，不少連登仔更留言稱「和勇一家」，揚言屆時必會投票，用選票踢走保皇黨。

年輕人是今次反修例運動的中堅，全港18至35歲的年輕選民為99萬人，部份年輕選民比例較高的票站或有機會翻盤。位於天水圍北的天恒選區有約14,000名選民，約6,300名是年輕選民，佔該區選民45%，比例為全港最高。不單年輕人比例高，這區的長者比例更是「全港尾二」，只有8%，年輕人極多、長者極少的選民組成在全港選區中屬少見。

「呢區係好多後生仔」，王百羽解釋，天恒邨2001年入伙，不少父母當年帶着年幼子女「上樓」，子女如今已長大，大學畢業、剛投身職場，過去幾年間登記做選民：「上一屆經過街站嘅好多係中學生，已同我講佢哋未夠秤投唔到，話如果下屆會登記做選民，一定會投畀我。」年輕人不只簡單上前向他說句「加油」，更會趁等巴士時的空檔前來替他派單張，拉攏居民支持，也有街坊主動替他修補被𠝹的橫額。

王上屆只取三成選票，落後陸頌雄約1,400票，但他相信經過四年，居民對他認識加深：「居民會更加願意停低同我傾偈，好多人埋嚟支持我，叫我加油。好多上屆都係投咗畀對家（陸），有啲係年紀大嘅街坊，同我講番，話上一屆唔知我係民主派，話今屆會支持番我。」

新移民轉軚撐民主派

天恒邨不少也是新移民婦女，「新移民是建制派支持者」也許是一般人觀感，但王指有時新移民對他的熱情，連他也覺得很神奇：「有啲媽媽送完個小朋友返學，又會嚟（街站）幫手，有時可能買完餸，經過落嚟幫我做一陣，跟住做完返去煮餸。」訪問期間，不少婦女也向「天恒邨王伯」舉手打招呼，他感覺上屆票投工聯會的基層婦女想「轉軚」，部份或與警暴有關：「佢哋做媽媽，自己有仔女，四年前我唔敢寫包單（會投我），但今年佢哋見到出面嘅警暴，打到啲小朋友咁淒涼，其實佢哋好心痛。」

王稱部份天恒邨居民正是7.21白衣人恐怖襲擊西鐵車廂內的居民，那天被打、被嚇的無助和激憤至今還記得：「元朗區議會話係咪調查7.21事件，全部保皇黨都係投反對票，其實係會令啲爸爸媽媽知道，繼續畀呢班保皇黨做議員係冇着數，甚至乎係危害佢哋。」天恒選區的候選人還包括陳志成和陳嘉進。